日自衛隊員確診中共肺炎 營區部隊首例

日本陸上自衛隊30日宣布，秋田駐屯地（秋田市營區）一名20多歲男隊員確診中共肺炎（COVID-19，武漢肺炎），這是自衛隊員確診第2例，也是營區部隊確診首例。

「秋田魁新報」報導，這名20多歲的男隊員隊員1月起至3月26日為止，為參與訓練到陸上自衛隊多賀城駐屯地（宮城縣多賀城市，仙台市近郊），住在營區內，放假期間可外出。26日他搭車回到秋田市。

27日起覺得嗅覺、味覺異常，30日到秋田市一家醫院就診，接受中共病毒篩檢，結果呈陽性反應。所幸這名自衛隊員病情不是重症，已預定今天安排住進秋田縣一家傳染病指定醫院。

陸上自衛隊調查後，研判在秋田駐屯地另有3人與這位確診隊員密切接觸，已安排這3人在營區隔離2週。

防衛省3月14日宣布，一名於曾於3月3日赴法國出差的防衛省統合幕僚監部（位於東京市谷）工作的40多歲海上自衛官確診，這是日本自衛隊確診感染中共肺炎的首例。

這名自衛官在法國參加國立研究所主辦的國際會議，但與會人士有人確診武漢肺炎，這場國際會議臨時取消。